關於CloudFlare安全問題

我本身自己有host一啲static web page同埋自己個nextcloud。
啲website本身有ssl，但係因為想啲static page load快啲所以用左cloudfare(大概3月開始)。
由於本身個host要換ssl，換完發覺張CERT都仲係cloudflare張cert唔係我本身張cert。
然後我就感覺好似有啲問題啦，因為咁樣的話基本上cloudflare係可以睇哂中間所有資料。
我上網查都見有少量人問過呢個問題，但多數答案都係話用得cloudflare就即係trust佢，即係其實cloudflare係真係咩都睇到哂。

咁我主要問題係，好似幾年前咪鐘庭耀做過一次網上全民投票，當時聽講cloudflare block左好多ddos，但如果資料去到cloudflare之後唔安全，我啲擔心(雖然應該都只係美國政府睇到)。

想問下各位有咩意見?
定係付費PLAN會有啲安全啲GE SOLUTION?

Ching 應該唔知個度做咗兩次SSL

我意思係
user == ssl ==> cloudflare (no ssl) == ssl ==> host

但cloudflare中間decrypt左啲資料先可再connect我個host，咁中間啲username password 咪完全唔俾cloudflare睇到哂(或者third party)。

Encryption 嗰度可以揀
你想由 cloudflare connect your server 嗰條路用

Plain HTTP
Full HTTPS
Unchecked HTTPS (for self-signed cert)

用得cloudflare就即係trust佢，即係其實cloudflare係真係咩都睇到哂

唔係多數答案
呢個係標準絕對答案
無其他

擔心信唔過就唔好經佢

不過其實 static 嘢唔使點太擔心
Dynamic 先直連 own server 都夠
視乎你個網有幾機密

邊有得咁講 正如你用gcp aws atlas host db
你一樣可以陰謀論佢睇到你啲data

用 business plan 可以去返自己張cert
或者同 cloudflare 買設張 cert 入落你部機

係，多數人淨係用cloudflare做CDN
login果啲會直連server

唔該哂，我都明白唔trust唔好用。佢ddos同hide real ip係好好用，但個人覺得trade off其實幾大，先問各位意見。因為中間有個personal cloud storage, 對我自己黎講幾重要，雖然事實上cloudflare唔會理，但個人感覺唔太好，所以轉走左。

謝謝，因為gcp驚都可以private 嘢tunnel去trusted zone（唔算絕對安全但感覺好少少）, 但如果佢own左我個dns， 其實我做唔到任何嘢。

明白，唔該晒

你用SSL咁頂層既CA都可能睇到你既野

唔得，CA sign你張public cert, your private cert stayed within your host.

我明白無絕對安全，不過唔想為加速少少static page無謂咁加多左個risk姐。
我都深信自己無咩值得人專登hack入去睇。
反而cloudflare出左意外，我路過俾人cap到data機會仲高。

如果接job我一定叫啲客用，自己就應該唔使

咁可以將個Static page放係AWS S3度，個度速度都唔錯

唔該晒，會研究下

會唔會你個Nextcloud放返入Lan會好啲？要用個時OPENVPN入去拎野？

?????
即係你擔心你個dns會攞左你啲data? 咁既話你用乜dns乜host都一樣中招

認真講，我有諗過。
不過我本身唔熟network，開左個頭，發覺好多位唔係好知點解，最後都係唔用。
同埋最後諗返起，放個network entry出街好似仲危險過放個web entry出街。

搞到咁不如你買one drive好過啦...

呢個情況就好似你張SSL CERT放係部CLOUD VM到
CLOUD PROVIDER咪一樣入到你部機摷你張CERT再夾你啲NETWORK TRAFFIC走

擔心得太多了
用得呢類PROVIDER基本上就合埋眼信佢
因為唔到你唔信 有啲庸人自擾

你啱，我庸人自擾。

啱呀，唔係點解政府仲要自己放資料去自己個data center，用自己個email server，最安全咪自己管理晒自己既資產

Private key 係你到架嘛
Cert 係for authentication
唔會睇到你啲野
Private key先係decryption